---
layout: post
title: "Struts2类型转换器"
date:   2017-04-29 +0800
categories: jekyll update
tags: SSH
excerpt: 本篇文章主要讲解Struts2的类型转换器
---
#### 局部类型转换器
#### 只作用于一个action类
#### 创建自定义类型转换器，继承DefaultTypeConverter类，重写其中的convertValue方法

#### TestAction.java
    package com.cheng.action;
    import java.util.Date;
    import com.opensymphony.xwork2.ActionSupport;
    public class TestAction extends ActionSupport {

    	private Date times;

    	public Date getTimes() {
    		return times;
    	}

    	public void setTimes(Date times) {
    		this.times = times;
    	}

    	@Override
    	public String execute() throws Exception {
    		System.out.println(times.toLocaleString());
    		return "success";
    	}
    }


#### struts.xml
    <struts>
    		<package name="test" extends="struts-default">
    			<action name="logins" class="com.cheng.action.TestAction">
    				<result name="success">/index.jsp</result>
    			</action>
    		</package>
    </struts>


#### DateConver.java
    package com.cheng.conver;
    import java.text.SimpleDateFormat;
    import java.util.Date;
    import java.util.Map;
    import ognl.DefaultTypeConverter;
    public class DateConver extends DefaultTypeConverter {
    	//实现类型转换器有两种方式
    	//1.继承ognl的DefaultType类或者实现TypeConverter接口
    	//2.基于struts2库，实际上struts2库的也是基于ognl的再次封装，简化一定操作
    	//区别： ognl只重写一个方法，实现双向的转换
    	//		struts2要重写2个方法，一个从字符串转换成某种类型，convertFromString
    	//		一个从某类型转换为字符串convertToString

    	@Override
    	/**
    	 * 参数(类型转换的上下文，前台传递过来的数据，转换后的目标类型)
    	 */
    	public Object convertValue(Map context, Object value, Class toType) {
    		// struts2基于更安全的考虑，参数以数组的方式接受，方式用户提交的要转换的数据是多个
    		Date date=null;
    		String []params=(String[])value;
    		SimpleDateFormat sdf=new SimpleDateFormat("yyyyMMdd");
    		try {
    			date=sdf.parse(params[0]);
    		} catch (Exception e) {
    			e.printStackTrace();
    		}
    		return date;
    	}
    }



#### action同包下TestAction-conversion.properties
    times=com.cheng.conver.DateConver


#### index.jsp
    <body>
    <form action="test/logins" method="post">
    	请填写日期(格式如20171206)<br>
    	日期：<input type="text" name="times"/><br>
    	<input type="submit" value="提交"/>
    </form>
    </body>


#### 效果
![](../img/typeConversion01.png)


#### 全局类型转换器
#### 作用于所有action类
#### 创建自定义类型转换器，继承DefaultTypeConverter类，重写其中的convertValue方法
#### 创建全局转换器配置文件

#### index.jsp
    <body>
    <form action="test/logins" method="post">
    	请填写坐标(格式如x,y)<br>
    	坐标：<input type="text" name="po"/><br>
    	<input type="submit" value="提交"/>
    </form>
    <s:property value="po"/>
    </body>


#### Position.java
    package com.cheng.bean;
    public class Position {
    	private float x;
    	private float y;
    	public float getX() {
    		return x;
    	}
    	public void setX(float x) {
    		this.x = x;
    	}
    	public float getY() {
    		return y;
    	}
    	public void setY(float y) {
    		this.y = y;
    	}

    }

#### TestAction.java
    package com.cheng.action;
    import org.apache.struts2.ServletActionContext;
    import com.cheng.bean.Position;
    import com.opensymphony.xwork2.ActionSupport;
    public class TestAction extends ActionSupport{

    	Position po;

    	public Position getPo() {
    		return po;
    	}

    	public void setPo(Position po) {
    		this.po = po;
    	}

    	@Override
    	public String execute() throws Exception {
    		System.out.println("x坐标:"+po.getX()+" y坐标:"+po.getY());
    		ServletActionContext.getRequest().setAttribute("po", po);
    		return SUCCESS;
    	}
    }


#### struts.xml
    <struts>
    		<package name="test" extends="struts-default">
    			<action name="logins" class="com.cheng.action.TestAction">
    				<result name="success">/index.jsp</result>
    			</action>
    		</package>
    </struts>


#### PositionConver.java
    package com.cheng.conver;
    import java.util.Map;
    import com.cheng.bean.Position;
    import ognl.DefaultTypeConverter;
    public class PositionConver extends DefaultTypeConverter {

    	@Override
    	public Object convertValue(Map context, Object value, Class toType) {
    		//前台传递数据到后台
    		if(toType==Position.class){
    			Position po=new Position();
    			String[] str=(String [])value;
    			String zuobiao=str[0];
    			String xy[]=zuobiao.split(",");
    			po.setX(Float.valueOf(xy[0]));
    			po.setY(Float.valueOf(xy[1]));
    			return po;
    		}
    		//后台传递到前台
    		if(toType==String.class){
    			Position po=(Position)value;
    			String poo=po.getX()+","+po.getY();
    			return poo;
    		}

    		return null;
    	}

    }


#### 根目录下创建xwork-conversion.properties
    com.cheng.bean.Position=com.cheng.conver.PositionConver


#### 效果
![](../img/typeConversion02.png)
